Astus ette Mart Soomann ja kaebas, et temal selle kadunt Madis Soomanni käist 19 Rbl. raha saada on kus: Hans Pirson ja Kädo Peeter käemehed olnud. Nõuab seda raha kätte möista.
Kutsuti ette Hans Pirson ja salgab seda, et temal kelegile maksa ei ole, aga seda salata ei wöi, et senna Mart Soomanni jure ligi läind selle Oja Madise naise wennale raha laenama, kui käe mees.
Kutsuti ette Kado Peter Kosse ja tunnistab, et see ni on olnud et Hans Pirsoniga senna Mardi juure läinud raha saama. ja temal ka sest laenatud rahast üks osa oma peäle maksa jäänd ja see 19 Rubla jäänud Hans Pirsonil kui käe mees maksa.
Sai möistetud: et see Hans Pirson peab sest 19nest Rbl. mis Mart Soomann ära maksa nöuab, pool sest rahast 9 Rubla 50 koppik selle aasta sees ära maksma ja see Riino Lesk Soomann peab 9 Rbl 50 kop: ka selle Mart Soomannile see järgijänud pärantusest ära maksma.
